ETD interest 使唔使比稅？

請問ETD interest 使唔使好似US stock dividend 咁比30%稅？

唔使

唔洗

其實點解ETD唔洗比稅
但bond etf就反而要？

我都想知，有冇巴打可以講解一下

唔使，不過有時券商會收左先，過一排再退

etf派出嚟係dividend咪要俾

有小部分債ETF唔使. 債ETF要收既原因係你係ETF 既股東，所以唔係債權人。ETF 都係公司，不過業務係買債收息幫客戶reduce 個risk 咁解

bond喎 派出嚟既係債息

佢收就係interest 派俾你係dividend

請問係咪自己要問券商，佢先會俾返你

有D會幫你退

no need

市政債有機會唔使

請問下其實ETD 係咪全部都係unrated or non investment grade?